<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rvest on Yet Another Iteration</title>
    <link>/tags/rvest/</link>
    <description>Recent content in rvest on Yet Another Iteration</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/rvest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Using ggmap and gganimation to visualize oil spill in Brazil coastline</title>
      <link>/2019/12/using-ggmap-and-gganimation-to-visualize-oil-spill-in-brazil-coastilne/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/using-ggmap-and-gganimation-to-visualize-oil-spill-in-brazil-coastilne/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/kePrint/kePrint.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;In 2019, a crude oil spill struck more than 2,000 kilometers off the coast of Brazil’s Northeast and Southeast, affecting more than 400 beaches in more than 200 different municipalities. The first reports of the spill occurred at the end of August with sightings still spreading later this year. This post explores the sighting records available on the IBAMA website to view the impact of the leak using ggmap and gganimation.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Sentimentos via Emojis em chat do WhatsApp</title>
      <link>/2019/10/an%C3%A1lise-de-sentimentos-via-emojis-em-chat-do-whatsapp/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/an%C3%A1lise-de-sentimentos-via-emojis-em-chat-do-whatsapp/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/kePrint/kePrint.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;O pacote rwhatsapp, desenvolvido e disponibilizado por Johannes Grubber, permite manipular diretamente os arquivos TXT (e ZIP) de uma conversão exportada pelo aplicativo WhatsApp, importando os dados para um data.frame e disponibilizando-os para análise de maneira simples e direta. Ao esbarrar com esse pacote no Twitter decidi explorar uma conversão de um dos meus grupos e fazer uma análise de sentimentos através dos Emoji’s enviados pelos membros do grupo, confira como ficou…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science das Cervejas (1/2)</title>
      <link>/2018/02/data-science-das-cervejas-1-2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/data-science-das-cervejas-1-2/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Neste post vamos extrair, via &lt;em&gt;data scraping&lt;/em&gt;, textos e dados de um blog de avaliações de cerveja para encontrar os termos que melhor caracterizam e descrevem os diversos tipos de cerveja através das descrições dos sabores, cores e maltes das mesmas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>