<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pt-BR on Yet Another Iteration</title>
    <link>/tags/pt-br/</link>
    <description>Recent content in pt-BR on Yet Another Iteration</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Análise de Sentimentos via Emojis em chat do WhatsApp</title>
      <link>/2019/10/an%C3%A1lise-de-sentimentos-via-emojis-em-chat-do-whatsapp/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/an%C3%A1lise-de-sentimentos-via-emojis-em-chat-do-whatsapp/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/kePrint/kePrint.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;O pacote rwhatsapp, desenvolvido e disponibilizado por Johannes Grubber, permite manipular diretamente os arquivos TXT (e ZIP) de uma conversão exportada pelo aplicativo WhatsApp, importando os dados para um data.frame e disponibilizando-os para análise de maneira simples e direta. Ao esbarrar com esse pacote no Twitter decidi explorar uma conversão de um dos meus grupos e fazer uma análise de sentimentos através dos Emoji’s enviados pelos membros do grupo, confira como ficou…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile Trends: Ready-Ready, PO Team &amp; Heijunka</title>
      <link>/2019/04/agile-trends-ready-ready-po-team-heijunka/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/agile-trends-ready-ready-po-team-heijunka/</guid>
      <description>Durante a transformação ágil da CI&amp;amp;T, aprendemos como a existência de um Product Owner completo, capaz de desempenhar tudo que o papel exige, é crítica não só para a qualidade do produto como também para a performance do próprio time de desenvolvimento. Hoje, frequentemente, encontramos os mesmos problemas decorrentes da atuação incompleta do PO em clientes que estão começando a sua jornada ágil. Neste post compartilho a minha apresentação realizada no Agile Trends 2019 que fala a respeito da importancia deste papel na agilidade e como resolver alguns gaps de atuação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop Agile User Stories Slicing</title>
      <link>/2019/01/slicing-and-dicing-agile-user-stories/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/slicing-and-dicing-agile-user-stories/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A chave para a implantação de uma cultura de entrega ágil e passo importantíssimo para viabilizar DevOps, a quebra adequada de histórias de usuário é também um dos maiores desafios para as equipes que são novas na abordagem ágil. Frequentemente a mudança do que chamamos de &amp;ldquo;divisão horizontal&amp;rdquo; para “fatia vertical” exige uma mudança de racional de desenvolvimento que as equipes muitas vezes não estão acostumadas. &amp;ldquo;Bem, nosso sistema é muito complexo&amp;rdquo;, ou &amp;ldquo;precisamos construir recursos realmente grandes ou nossos usuários não conseguirão usar&amp;rdquo; são desculpas comuns nesta situação.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operações Long-Short através de Cointegração usando R</title>
      <link>/2018/08/operando-long-short-usando-cointegracao-em-r/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/operando-long-short-usando-cointegracao-em-r/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/kePrint/kePrint.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;Operações Long-Short por Cointegração é uma estratégia de investimento em ativos que consiste em encontrar pares de ações (índices ou &lt;em&gt;commodities&lt;/em&gt;) que mantém um padrão de comportamento estável e previsível (equilíbrio estacionário) com variações de curto prazo que permita ser explorado em operações de Long (compra) e Short (venda) do par. Este R-Notebook refaz o passo-a-passo nas análises estatísticas necessárias para detectar e operação essa estratégia de mercado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science das Cervejas (2/2)</title>
      <link>/2018/02/data-science-das-cervejas-2-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/data-science-das-cervejas-2-2/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Esta é a &lt;a href=&#34;(https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/02/data-science-das-cervejas-1-2/)&#34;&gt;segunda parte&lt;/a&gt; do post sobre &lt;em&gt;text mining&lt;/em&gt; usando como base, a avaliações de cervejas extraído de um blog na web. Neste post analisaremos as semelhanças entre os diversos tipos através de suas características de sabor, cor e malte. Quais tipos de cervejas são semelhantes entre si e como tipos semelhantes ainda se diferem. Esse tipo de análise é um aspecto importante no campo de &lt;em&gt;Data Science&lt;/em&gt;, pois permite construir um processo de “sugestões” para consumo, tomando como base o gosto atual dos usuários.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science das Cervejas (1/2)</title>
      <link>/2018/02/data-science-das-cervejas-1-2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/data-science-das-cervejas-1-2/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Neste post vamos extrair, via &lt;em&gt;data scraping&lt;/em&gt;, textos e dados de um blog de avaliações de cerveja para encontrar os termos que melhor caracterizam e descrevem os diversos tipos de cerveja através das descrições dos sabores, cores e maltes das mesmas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social Network Analysis on CRAN Authors</title>
      <link>/2018/01/social-network-analysis-on-cran-authors/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/social-network-analysis-on-cran-authors/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Este artigo (&lt;a href=&#34;http://rmarkdown.rstudio.com/r_notebooks.html&#34;&gt;RNotebook&lt;/a&gt;) explora técnicas de &lt;em&gt;Análise de Redes Sociais&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Social_network_analysis&#34;&gt;SNA&lt;/a&gt;) para analisar o comportamento e organização em redes colaboração de autores e desenvolvedores de pacotes de software para R&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; publicados no repositório CRAN&lt;a href=&#34;#fn2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref2&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>