<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pt Br on Yet Another Iteration</title>
    <link>https://yetanotheriteration.netlify.com/tags/pt-br/</link>
    <description>Recent content in Pt Br on Yet Another Iteration</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yetanotheriteration.netlify.com/tags/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Operações Long-Short através de Cointegração usando R</title>
      <link>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/08/operando-long-short-usando-cointegracao-em-r/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/08/operando-long-short-usando-cointegracao-em-r/</guid>
      <description>Operações Long-Short por Cointegração é uma estratégia de investimento em ativos que consiste em encontrar pares de ações (índices ou commodities) que mantém um padrão de comportamento estável e previsível (equilíbrio estacionário) com variações de curto prazo que permita ser explorado em operações de Long (compra) e Short (venda) do par. Este R-Notebook refaz o passo-a-passo nas análises estatísticas necessárias para detectar e operação essa estratégia de mercado.
IntroduçãoA ideia tradicional de uma reversão de “Pair Trading” é encontrar dois ativos distintos, compartilhando fatores subjacentes que afetam seus movimentos, por exemplo, McDonald’s e Burger King.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science das Cervejas (2/2)</title>
      <link>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/02/data-science-das-cervejas-2-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/02/data-science-das-cervejas-2-2/</guid>
      <description>Esta é a segunda parte do post sobre text mining usando como base, a avaliações de cervejas extraído de um blog na web. Neste post analisaremos as semelhanças entre os diversos tipos através de suas características de sabor, cor e malte. Quais tipos de cervejas são semelhantes entre si e como tipos semelhantes ainda se diferem. Esse tipo de análise é um aspecto importante no campo de Data Science, pois permite construir um processo de “sugestões” para consumo, tomando como base o gosto atual dos usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science das Cervejas (1/2)</title>
      <link>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/02/data-science-das-cervejas-1-2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/02/data-science-das-cervejas-1-2/</guid>
      <description>Neste post vamos extrair, via data scraping, textos e dados de um blog de avaliações de cerveja para encontrar os termos que melhor caracterizam e descrevem os diversos tipos de cerveja através das descrições dos sabores, cores e maltes das mesmas.
Base de dados com avaliação das cervejasO uso de avaliações de cerveja para análise de texto é bem comum1, e uma ótima maneira de exercitar técnicas de análise de texto (NLP) para evidenciar diferenças e semelhança entre elementos via descrição textual, e fica ainda mais interessante se você é também um apreciador de cervejas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social Network Analysis on CRAN Authors</title>
      <link>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/01/social-network-analysis-on-cran-authors/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/01/social-network-analysis-on-cran-authors/</guid>
      <description>Este artigo (RNotebook) explora técnicas de Análise de Redes Sociais (SNA) para analisar o comportamento e organização em redes colaboração de autores e desenvolvedores de pacotes de software para R1 publicados no repositório CRAN2.
IntroduçãoRedes SociaisO trabalho em rede tem se tornado cada vez mais uma maneira de organização humana presente em nossas vidas e nos mais diferentes níveis da estrutura das empresas modernas. “Os indivíduos, dotados de recursos e capacidades propositivas, organizam suas ações nos próprios espaços políticos em função de socializações e mobilizações suscitadas pelo próprio desenvolvimento das redes”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>