<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Model on Yet Another Iteration</title>
    <link>https://yetanotheriteration.netlify.com/tags/model/</link>
    <description>Recent content in Model on Yet Another Iteration</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yetanotheriteration.netlify.com/tags/model/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Operações Long-Short através de Cointegração usando R</title>
      <link>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/08/operando-long-short-usando-cointegracao-em-r/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/08/operando-long-short-usando-cointegracao-em-r/</guid>
      <description>Operações Long-Short por Cointegração é uma estratégia de investimento em ativos que consiste em encontrar pares de ações (índices ou commodities) que mantém um padrão de comportamento estável e previsível (equilíbrio estacionário) com variações de curto prazo que permita ser explorado em operações de Long (compra) e Short (venda) do par. Este R-Notebook refaz o passo-a-passo nas análises estatísticas necessárias para detectar e operação essa estratégia de mercado.
IntroduçãoA ideia tradicional de uma reversão de “Pair Trading” é encontrar dois ativos distintos, compartilhando fatores subjacentes que afetam seus movimentos, por exemplo, McDonald’s e Burger King.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessing Model Accuracy (Linear Models)</title>
      <link>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/01/assessing-model-accuracy-linear-modelsrmd/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yetanotheriteration.netlify.com/2018/01/assessing-model-accuracy-linear-modelsrmd/</guid>
      <description>This post talks about the use of Mean Squared Error (MSE) against the flexibility of a function fitted as a technique to assess the model accuracy in a specific problem as describe in the An Introduction to Statistical Learning in R book.
Measure the quality of fit (regression problems)In order to evaluate the performance of a statistical learning method on a given data set, we need some way to measure how well its predictions actually match the observed data.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>